aespa《Black Mamba》MV抄襲爭議！SM：「我們聯繫被提及的作者、公司等，確認MV場景無異議」

SM新女團「aespa」上個月帶著《Black Mamba》正式出道，MV也引發抄襲爭議。

許多場景會讓人聯想到《英雄聯盟》虛擬女團K/DA的《POP/STARS》，德國視覺藝術家Vacades（Timo Helgert）通過IG發文：「我收到很多訊息，他們沒有經過我的同意，我們也沒有合作，看上去像是抄襲（地鐵、蛇這兩個場景）。」該藝術家隔幾天後也發文：「我和aespa的MV導演已經溝通過了，雙方都能理解對方的創作過程。」

這也在網路引發熱烈討論，網友：「SM每次都出現抄襲爭議才匯款嗎」、「如果原作者什麼都不做會怎樣呢」等等，並要求SM娛樂發表的立場。（相關新聞：aespa的MV抄襲爭議，被抄襲藝術家回應：已經溝通過了！網友：「SM每次都出現爭議才要匯款嗎」）

事情經過快一個月後，SM娛樂在22日發表了立場：「與被提及《Black Mamba》像似部分相關作者、公司等取得聯繫，說明了企劃意圖、世界觀，並進行了交談。相關作者、公司等了解本公司的企劃和製作過程，並確認MV畫面無異議。」

Sm做嘢唔使你教

Don't be cocky

完蛋了....

抵啦

Shut the hell up

嬲what呀

哈啊⋯⋯

不堪一擊的傢伙(my)

同黑警拎完嘢飲比人捉到先比番錢一L樣

正契弟